頂替C.朗拿度？巴爾再次讓球迷失望…

皇馬對華拉度列的比賽，球隊狀態依然一般，在最後時刻才由後備上場的雲尼斯奧斯取得入球改變局面，獲得一場艱難的勝利，而球隊的很多球星，依然狀態不佳，其中包括巴爾和賓施馬，儘管法國人今場比賽制造了一個12碼。

賽後西班牙《馬卡報》指出，摩迪、華拉尼、拉莫斯、卻奧斯、阿辛斯奧、卡斯米路一段時間以來狀態都遠低於正常水準，很明顯的一點是，世界盃對他造成了影響，他們在場上步履沉重，很僵硬。但是巴爾和賓施馬並沒有參加世界盃，威爾斯隊沒有獲得俄羅斯世界盃的參賽資格，賓施馬則被迪甘斯排除在法國隊的名單之外，因此這兩人狀態不佳，根本沒有藉口。

在場上，賓施馬至少努力了，他在與隊友配合，在為球隊創造機會，最後時刻他接雲尼斯奧斯傳球後在禁區內被對手放倒，為皇馬贏得12碼的機會，拉莫斯罰入後比數變成了2比0。不過，身邊沒有了一個能入球的中鋒，賓施馬的存在越來越引發爭議。之前C.朗拿度和賓施馬是完美的搭檔，但如今沒有了C.朗拿度，或者類似的能利用賓施馬創造的機會的前鋒，這位法國前鋒在皇馬的作用也變得可有可無了。

巴爾則是另一種情況，這個威爾斯人很長時間以來都是可有可無的。這次對華拉度列，是蘇拿利走馬上任後的第一場主場比賽，這位原本要替代C.朗拿度成為皇馬新旗幟的巨星，表現再次令人失望。

場上沒有巴爾的消息，已經很多場比賽如此了，對他這樣級別的球員來說，實在太多了。賓施馬近期在歐冠盃和西班牙盃的比賽中取得了2球，打破了入球荒，而巴爾已經1個半月沒入球了，他上次取得入球還是在9月19日對羅馬的比賽中。

在皇馬6個賽季，巴爾缺陣的比賽幾乎達到能上場比賽的一半。《馬卡報》對此表示，對於這樣連續的傷病和無法上場的情況，巴爾自己難道就沒責任？加盟皇馬後，巴爾踢了202場比賽，但也缺陣了103場比賽，這樣的數據實在太高。

巴爾的問題不僅僅是身體的問題，還是心理層面的、精神層面的問題。他無法成為C.朗拿度那樣的領袖。蘇拿利上任後，試圖激勵巴爾，阿根廷教練賽前表示：「他的表現很出色，我們希望他每天都展示這一點。他是焦點。」

但蘇拿利的激勵沒起到作用。對華拉度列的比賽，巴爾遠離焦點，他在場上散步，無視比賽，很少參與進攻，比賽第70分鐘被換下場時，球迷對他發出了噓聲。皇馬不得不依靠一位18歲的少年來拯救球隊。巴爾已經連續7場比賽未能入球，這位年薪遠遠高於隊友的球員（年薪1800萬歐元），再次給出蒼白表現。一個條件這麼好的球員，卻越踢越差，這真是一大遺憾。

賽後《馬卡報》的球迷評分中，巴爾倒數第一。《馬卡報》評語指出：「他在上半場消失了，這是我們習慣看到的。防守層面他沒有幫助球隊，進攻層面貢獻寥寥無幾。下半場找回了一些電量，在左路製造了一些威脅，但第70分鐘被華斯基斯換下，班拿貝球場也對他發出了噓聲。讓巴爾接班C.朗拿度成為得分手和領袖？皇馬可以死心了，去尋找別的接班人吧，巴爾就沒一點像C.朗拿度的。」

《阿斯報》也指出：「巴爾依然在自己的世界里，他失誤很多，很少加入球隊整體行動。蘇拿利讓他踢左路，這是他天然的位置，但他依然沒貢獻，巴爾是挨班拿貝球迷噓最多的球員，已經有球迷要求蘇拿利用雲尼斯奧斯替代巴爾正選。」

金手指

C朗霸著Bale個位太耐搞到佢唔識踢波 好似係

球迷對他發出了噓聲